胡漢清：香港地底不屬自治範圍 西九總站地下設施、高鐵管道可列內地邊防區

【19/5/2017 11:30 更新】

基本法研究中心主席兼政協委員胡漢清今早於港台節目中表示，現時高鐵西九總站是在地底有四層，港府已預設整個西九地底都是屬於香港，但他指地底和領空並不屬於特別行政區行政區域範圍內，又指「地球係圓嘅，地底去到邊度屬於你？」他認為高鐵隧道和西九站月台應歸內地管轄，上一層才到歸香港管轄。

胡指，高鐵密封隧道在地底進入香港，故隧道是屬於內地的司法管轄權。胡將香港比喻為到醫院插喉的病人解釋：「插入去嗰條管係插入你身體呀，但係屬於醫管局的property（財產），唔係你嘅property，佢嘅管轄權，你唔要咪抆走囉，概念一樣。」

胡續稱：「所以變咗，西九嘅設計因為喺地底，根本係兩地兩檢嘅設計，我哋自由黨裡面就話，最好你分層好清楚啦，要幾多層？你而家自治範圍面積增大咗。」他提議，在設計上，可以月台全歸內地管轄，上一層才到達香港。

稱區域圖不包括領空和地底

主持一再質疑為何地底空間不屬香港司法管轄權，胡漢清指，司法管轄權是跟隨業權而訂，又指基本法第7條已列明，香港領土屬於國家，97年國務院頒下了行政命令列明香港特別行政區行政區域圖，「第一，佢係平面嘅，唔包括領空、地底，佢淨係講明係陸地land surface同埋海上部份」。他又指：「地球係圓嘅，地底去到邊度屬於你？」

胡續解釋：「而家唔係話西九平面佢攞走咗幾千呎或萬呎地方，你而家喺地底度。地底屬於邊個，係一個好複雜嘅法律問題，唔係一定話你係上面業權個業主，地下就係你。」

胡漢清又舉例指，又指就如興建地鐵時，亦不用徵詢住在港島和九龍地面上的人。

【報道原文】

商業電台報道，香港基本法研究中心主任胡漢清在一個電台節目，建議將高鐵西九龍總站的地下出入境設施，連同高鐵管道，一併列為內地邊防地區，再由內地派駐邊防人員執法，以實施高鐵一地兩檢。

商台的報道引述胡漢清說，按照國務院頒佈的《香港特別行政區行政區域圖》，沒有列明本港地底範圍屬於本港自治範圍，因此將高鐵西九龍總站的地下出入境設施，連同高鐵管道列為內地邊防地區，並沒有縮細香港的自治範圍。

報道又指，胡漢清說司法管轄權必須要聯繫業權或主權，不能由本港以出租部分樓層的方式，讓內地在西九龍站實行邊檢。

渠務處係咪執得

搭mtr帶回鄉卡

西鐵屯門站上車去到荃灣西點算

成個地底都係中國的

真係籠門任你搬

講出黎唔怕人笑呢吓好野

會唔會聽日宣布港鐵收歸國有

某某商場有地庫N層

咁香港上空又係唔係自治範圍?
咁地鐵起沙中線又同國防部拎左permit 未

咁你支那自己俾錢啦，你主權呀

咁成條地鐵都係中國法律喇

咁條高鐵擁有權仲係咪屬於香港政府？

咁如果高鐵有咩事，派香港工程人員落去維修，係咪代表出左境

返上地面算唔算非法入境

錢係我地畀，管轄權又畀你

話時話，高鐵d收益係點分架

自己成日屌當年日本仔派軍隊駐守南滿鐵路係帝國主義

而家就派人落黎守住一段唔屬於你自己嘅路

公安跳起就可以捉人

咁以後落MTR咪要入回鄉卡

即係香港其實係2D城市?
即係趴係到就係香港,企起身就係出左境?

根據此邏輯，地面以上都應該有同樣問題喎，除左住獨立屋班有錢佬，香港人返屋企已經係非法入境中國

鬼掹腳

過海記得要申請禁區紙

屌！又係喎！
#移民潮 #走難 #一國一制

即係話係地底打撚死你老母唔使俾人拉?
以後唔使出公海啦

永續基本法，保住香港實然主權，中央一直遵守承諾

冇回鄉證搭地鐵咪變II

以前好難理解點解有人會指鹿為馬.
現實原來真係有比指鹿為馬更奇幻既事
講完仲要唔笑先好野

咁支那同小日本爭釣魚台/尖閣諸島嚟做乜
小日本爭到咪話：你得地面，地底啲嘢我嘅

好撚好笑

乜都講得出口

咁地底不屬於香港,
係地底起高鐵算唔算侵犯中國主權

為咗夾硬嚟，幾白痴都照講

直接炸左佢會比較好

其實地底未回歸

地庫物業唔洗交差餉地租

以後搭地鐵同飛機都要帶歡樂卡

作為香港人，我地要入稟控告港鐵公司經營偷渡業務，做蛇頭協助或教唆人蛇非法入境

咁中國地底又係咪屬於佢地

好笑

屌你 9up真係無極限

講完唔笑高招喎

講埋啲野戇尻尻 咁支那地底都唔屬於支那啦

地下停車場要唔要右上左落

好快空氣都不再屬於香港

弱智都可以出黎9UP

會唔會其實地底未回歸，仲係英國人管治架
媽我好亂啊

痴線

「插入去嗰條管係插入你身體呀，但係屬於醫管局的property（財產），唔係你嘅property，佢嘅管轄權，你唔要咪抆走囉，概念一樣。」

強姦咪一樣
用D例子咁柒

我聽完佢咁講，好驚，怕自己犯法都唔知， 想透過1823問政府相關問題，應該問邊個部門？

港鐵帶頭搞港獨？

你當佢9up啦 今時今日既香港 做咩都唔奇怪

好似小學生講你過界咁樣

頂。落地底要俾人仔，又要換中港通電話。煩

地鐵係親中喎咁 人人都可以用自己方式出入境 幾自由

原來我地日日都偷渡返工

無錯

咁起樓打樁都唔得

我明啦，以後有逾期居留中國人直接埋左佢

屌你老母，資深大律師講啲完全同common law 相反嘅嘢？大律師公會唔該踢佢出會

泊緊係地下停車場嘅車即時收歸國有

要有中港牌

屌你老母...講得出唔面紅果下你都算好撚野
而家即係物理上掏空香港
即係所有B1層ge野都係中國ge
你雙腳離地果刻可以即刻告你非法入境
想去大陸真係可以好似d古裝片咁跳起就到

cls!

Mass Transit Republic

弱智都可以做律師, 仲係出名既

所以我幾時都話, 香港律師99%係低能

全港地底停車場係支那既！

CLS！

咁港鐵附例咪無效？

地底不屬香港屬邊個？

不如掉番轉, 深圳個邊整邊防區, 香港成本太貴

落Basement?過關先啦
過咗關先俾落

永續基本法真係白痴先UP得出！

支那！

係！

地鐵員工係無WORKING VISA下返工！拉得！

IFC起咁高入侵中國領空 共產黨仲唔收返

屌你老母又幾好笑wor

嚇到我放晒手上既港鐵股份
原來咁多年都係非法營運

癡撚線

留名睇遲啲西鐵都要一地兩檢

土共：老子要徵用地庫私家車
私樓撚仆街了

報驚

十八層地獄就屬於你中共 幫班狗官留定位

咁你又點定義地底係你

正式宣佈地球另一端嘅美利堅自古以來都係中国領土

地底世界不屬於地球人

係喎，咁有得拗喎，地面以下可能仲未回歸

地下停車場全數收歸國有
公安可在地鐵執法

既然係咁, 地底去到邊度屬於支那國？

地下鐵路成為無主地？

繼云伯後, 又一青山精神病！

十八層地獄都係中共管

強姦犯：女方下體不屬女方身體

我一陣要搭地鐵出國開會！

咁嚮香港高空擲物掟死左人，黑警冇權誇境執法，果然係重大發現

痴撚線
屌你仆街有報應

出境香港例子：

拎住呢套理論
咁支那咪可以去埋d阿聯酋狂抽人地d石油
支那萬歲

成楝樓除左地舖都唔算香港

唔怪之得地舖咁貴

司法覆核你個地底

仲請黑工

馬時亨等坐監

大律師？

返屋企都算係出境

智障大律師！

弱智無下限,我夠話支那地底唔屬於支那範圍

堅離地

依家d共狗好撚痴線

地面落10mm已屬地底

發達啦 可以喺地底起樓住

佢個牌買返黎？
航空管制條例幾時改咗？

行商場地下樓層要唔要帶支那卡????

地底同高過地面既地面 都仲係英國佬既

個爛島你攞去
我要地底嘅石油/天然氣

上捉上 下捉下
你識唔識玩架

屌
人地把刀插落你到，個身係你既，但刀係人地既，你要咪拔走佢囉

上捉上 下捉下

日本其實想開拍無人島物語？

運輸署掛，定地政總署？

入境處？

D蚯蚓好慘，要上翻地面生活

梗係地政啦

叮噹既地底人王國故事唔通係真既?

平時爆地下渠班修理工人係咪即係做緊黑工

商場地牢入貨果陣走私出境 消費者買完上返地面走私入境 海關做野唔該

咁係地底做生意係唔係唔洗交稅?

回你老母香

打開你個屎眼叫乜嘢名

照佢講法中國嘅地底都唔係中國架啦

咁大個仔聽過最荒謬既野

收乜鳩呀
營運高鐵間蝗公司蝕幾夠你google下先

交支那稅

自由黨
新民黨都知自己係棄子啦, 你地仲衝埋去

JJ插沙都係偷渡

咩呀 香港地可能屬於非洲 我決定定交非洲稅

岩呀 全世界地底都係中國既

空中係，地底又唔係？胡漢清條ON9鳩UP當秘笈

清國有冇割讓地底主權俾英國
明國有冇轉讓地底主權俾清國
蒙古有冇轉讓地底主權俾明國
...

國際法有泥土權
呢啲假道學共產黨最鍾意

地底好似冇國家claim過.....

呢個大律師究竟有幾弱智

我所知條高鐵唔係全段都喺地底，有部份係喺地面行駛。
咁搭程高鐵上大陸，咪又出又入又出又入境？

彈出彈入

條喉我比錢起嘅, 幾時變左人地property

班蝗已經拎住個鏟凖備係香港建立地下都市

挖地道過黎

呢啲人反而就日日大魚大肉享受生活

請唔請人潮文召喚

無左田北俊嘅自由黨，不值一提

過馬路用隧道即係返左大陸

8

地底人仆街了

係咪有幾百億回水

成條高鐵俾番大陸

回水

原來地鐵屬於三原管

咁係地鐵生仔咪冇得做香港人

胡會話你班友係大陸領土僭建
罰你錢收你租

佢究竟知唔知自己講緊咩

共你產！

好大既官威呀

啲有錢佬落屋企地庫係咪要出境先

除其他國家國境 全地球都係中國的

唔怪得香港成日有人「被」番大陸啦
原來落左地底就點都得既

地核都係屬於中國嘅

幾時有另一個大狀駁佢
定對佢地黎講駁都sai氣

唐英年落地窂飲紅酒都要拎回鄉卡

咁搭地鐵係唔係已經過咗境

上捉上,下捉下,冇何冇V冇自解

佢個理論成立，即係如果你條高鐡去到俄羅斯，俄羅斯個地底又係屬中國

泛民班大狀, 一出支那宗主國大中華萬歲,
全部即時SHUT UP跪低收皮啦

旨意泛民班廢物大狀？食得屎！

自1982年開始食緊！

你放定一百個心都得，唔會有profit,只會年年蝕，當然係香港政府扔錢落去啦！

佢就係要同你講依家我係要強姦你，但你唔可以反抗大叫唔好。

其實中英聯合聲明算唔算英國喪權辱國嘅條款?
界限街已南自古以來已經係英國領土, 憑乜撚嘢要割讓俾中國?

根據佢咁講

係咪香港所有樓都要拆樁

幾時搵人司法覆核拆晒D樓佢???

好好笑

笑撚死

去張保仔洞駛唔駛帶 passport

日本仔就係侵略，我就係合法合規，吹呀

佢係咪借機宣傳藏獨疆獨

英國快d出黎話中英聯合聲明只係講地面，
地底重係英國國土

兩個地方都大幅高過海平面

要求立即以顛覆國家罪名逮捕胡漢清

咁我係地下商場租個鋪買淘寶係咪免運？

好快就會釋法

唔怪得當年日本仔 咁鍾意起地道

火車頭做支那人既PASSPORT就收返埋佢啦

首先係支那人, 衝出黎柒

咁大張八達通喺後面

火車頭PASSPORT係返唔到去支那領土
要用回支證

傻豬黎嘅 支那有法律嫁咩？一陣人大釋法，成立個港鐵特區都仲得

痴撚線